\chapter{Mensajes del sistema}
\label{chapter:mensajes}
\cdtLabel{apendice:Mensajes}{}


%===========================  MSG1 ==================================
\begin{mensaje}{MSG1}{Elementos No Disponibles}{Error \msgError}
	\item[Canal:] Sistema
    \item[Propósito:] Alertar al actor que no existen elementos en el sistema por mostrar.
    \item[Redacción:] ¡No hay $<ELEMENTOS>$ para mostrarte!
    \item[Parámetros:] ELEMENTOS: Información de la cual se requiere para concluir un proceso
    \item[Ejemplo:] ¡No hay registros de aspirantes para mostrarte!
\end{mensaje}

%============================== MSG2 =================================
\begin{mensaje}{MSG2}{Elemento No Disponible}{Error \msgError}
	\item[Canal:] Sistema
    \item[Propósito:] Alertar al actor que el elemento que se desea ver no existe o no está disponible en el sistema
    \item[Redacción:] ¡Este/a $<ELEMENTO>$ no esta disponible aún!
    \item[Parámetros:] ELEMENTO:Información de un registro en específico de la cual se requiere para concluir un proceso
    \item[Ejemplo:] ¡Esta boleta no esta disponible aún!
\end{mensaje}

%===========================  MSG3 ==================================
\begin{mensaje}{MSG3}{Operación Exitosa}{Confirmación \msgConfirm}
	\item[Canal:] Sistema
    \item[Propósito:] Informar al actor que la operación que se le ha solicitado al sistema se llevo a cabo exitosamente.
    \item[Redacción:] La $<OPERACION>$ se llevo a cabo correctamente.
    \item[Parámetros:] OPERACION: Actividad que el actor debe realizar.
    \item[Ejemplo:] La reincripción se llevo a cabo correctamente.
\end{mensaje}

%============================== MSG4 =================================
\begin{mensaje}{MSG4}{Operación Fallida}{Error \msgError}
	\item[Canal:] Sistema
    \item[Propósito:] Informar al actor que la operación solicitada al sistema no pudo llevarse a cabo.
    \item[Redacción:] Error, $<ERROR\_ENCONTRADO>$.
    \item[Parámetros:] ERROR\_ENCONTRADO: Error que el sistema identificó al intentar realizar la operación.
    \item[Ejemplo:] Error, No hay conexión al sistema.(Base de Datos)
\end{mensaje}

%============================== MSG5 =================================
\begin{mensaje}{MSG5}{Duplicado de Información}{Error \msgError}
	\item[Canal:] Sistema
    \item[Propósito:] Indicar al actor que ya existe un elemento con la misma información que desea ingresar.
    \item[Redacción:] ¡Ya existe un/a $<ELEMENTO>$ con la misma información!
    \item[Parámetros:] ELEMENTO: Parte de la información que esta duplicada
    \item[Ejemplo:]¡Ya existe una boleta con la misma información!
\end{mensaje}

%============================== MSG6 =================================
\begin{mensaje}{MSG6}{Información Incorrecta}{Error  \msgError}
	\item[Canal:] Sistema
	\item[Propósito:] Informar al actor que faltan datos o que los datos proporcionados son érroneos dentro de un formulario.
	\item[Redacción 1:] Falta un dato en el formulario.
	\item[Redacción 2:] La información proporcionada es incorrecta.
	\item[Parámetros:] Ninguno
	\item[Ejemplo:] --
\end{mensaje}

%============================== MSG7 =================================
\begin{mensaje}{MSG7}{Operación por Atender}{Notificación \msgNotif}
	\item[Canal:] Correo / SMS / WhatsApp
	\item[Propósito:] Informar al actor que existen operaciones que requieren de su atención o supervisión para llevarse a cabo.
	\item[Redacción:] Calmécac te notifica que hay $<ELEMENTOS>$ que requieren de tu atención.
	\item[Parámetros:] ELEMENTOS: Aquella información que el actor debe supervisar o atender.
	\item[Ejemplo:] Calmécac te notifica que hay registros de aspirantes que requieren de tu atención.
\end{mensaje}



%===============================MSG8=============================

\begin{mensaje}{MSG8}{Límite de Tiempo}{Notificación \msgNotif}
	\item[Canal:] Correo / SMS / WhatsApp
	\item[Propósito:] Informar al actor que el límite de tiempo para que realize una operación está por agotarse.
	\item[Redacción:]¡ALERTA! Recuerda que debes realizar la $<OPERACION>$ antes del $<TIEMPO>$
	\item[Parámetros:]\cdtEmpty
		\begin{itemize}
			\item OPERACION: Tarea a realizar por el actor
			\item TIEMPO: Fecha para la cual el límite 
		\end{itemize}
	\item[Ejemplo:] ¡ALERTA! Recuerda que debes realizar la reinscripción antes del 10 de Mayo del 2017.
\end{mensaje}

%===============================MSG9=============================

\begin{mensaje}{MSG9}{Cierre de Operación}{Notificación \msgNotif}
	\item[Canal:] Correo / SMS / WhatsApp
	\item[Propósito:] Informar al actor que el límite de tiempo para que realize una operación se ha agotado y sugiere realizar algo para poder llevarla a cabo.
	\item[Redacción:]¡ALERTA! El tiempo para realizar la $<OPERACION>$ se ha acabado. Calmécac te sugiere $<SUGERENCIA>$.
	\item[Parámetros:]\cdtEmpty
	\begin{itemize}
		\item OPERACION: Tarea a realizar por el actor
		\item SUGERENCIA: Proceso u operación que el actor debe realizar para poder concluir una actividad.
	\end{itemize}
	\item[Ejemplo:] ¡ALERTA! El tiempo para realizar la reinscripción se ha acabado. Calmécac te sugiere ir al Departamento de Gestión Escolar para poder reinscribirte.
\end{mensaje}



%===============================MSG10=============================


\begin{mensaje}{MSG10}{Recomendación para revisar configuración de servicios web}{Notificación \msgNotif}
	\item[Canal:] Correo / SMS / WhatsApp
	\item[Propósito:] Informar al actor que la es necesario revisar la configuración actual de los serivicios web, ya que se acerca un proceso de carga de datos al sistema.
	\item[Redacción:] Recomendación del Calmecac, La $<OPERACION>$ ha concluido, y se sugiere que se recibe la configuración de los serivicios web del Calmecac.
	\item[Parámetros:] \cdtEmpty
	\begin{itemize}
		\item OPERACION: Tarea realizada por el Politécnico.
	\end{itemize}
\end{mensaje}